［ FF ］有冇人懷疑過自己諗既野並唔係自己

到底係（1）因為某樣野有ABCDE既好 我先會鐘意佢
定係（2）因為我鐘意佢 所以我先諗到ABCDE

如果係（2）既話 我既情感又會俾咩影響
同時會唔會被影響左都唔知？

如果我每日都係受到外部影響自己情感既話
我諗既野做既野 有邊d先係真正出於自己？

2

如果1嘅話，你咪好多人都鍾意

希望係1，因為如果人腦或者靈魂原來係好似個程序咁set好左你喜好同傾向性導致所有嘢都係按設定比反應我會好灰

係1

係心理學角度，人係會被某啲因素吸引而去鍾意某啲嘢，所以唔存在一開頭冇原因嘅鍾意。

就算你話你唔知點解一開頭會鍾意咗，只係你未知原因。

鍾意有好多層次，有一啲係微細到屬於潛意識層面上，所以可以較難察覺。

同埋係情緒影響下會蒙蔽你思想嘅清晰度，令到你喺未知原因下已經鍾意咗某啲嘢，導致你會覺得係2，但其實唔係。

分析你個2:

你之所以會鍾意佢，已經表示該物件或者人已經符合左令你歡喜嘅要素。所以你要問自己你究竟鍾意當中啲乜嘢，從而去逆向分析返自己。

「你嘅情感會比乜嘢影響」呢個答案只有你自己最清楚，因為成個世界得你最清楚你自己，你身邊以外嘅人已經係第二個腦袋第二個靈魂。要答呢條問題首先你要深入咁了解你自己。

「會唔會被影響咗都唔知」當然會，尤其如果你嘅覺知唔夠、對自己情緒嘅敏感度唔夠高，你就會較難察覺自己內裏嘅變化。

「有邊啲先出於真正嘅自己」要答呢條問題你亦都必先要清楚了解自己，同埋靜心。當你自己情緒混亂、思緒唔清晰、但又會容易受外界影響嘅時候，當然好難去分辨。

聽你講完，我覺得你有思想但精神未夠集中同埋強、較為散亂所以容易受外界波動，稍為練習吓就OK。
我建議你由外而內咁樣去思考下，先隔絕外界較為明顯嘅影響，再一步步咁樣喺冇外界影響下抽絲剝繭，一層層咁樣先可以專注返自己嘅內在。同埋用紙寫低都係唔錯嘅方法，因為人個腦太多嘢。

我覺得自己個腦袋每日接收太多野
就算自己有某個諗法/ 睇法
都好可能係被外面影響先至有 但自己又唔察覺到
可能好多已經堆左落腦袋深處 邊d諗法先係自己既
成日自己捉自己鬼

做番自己鐘意做既野就算 唔好諗咁多影響唔影響

（-,-）

［洗腦］我們大腦不自覺地被社會控制

唔緊要，我都係過來人.

一開始思想散亂未夠集中同強、分辨唔到，可先練習用紙寫出來，再層層分析探究原因. 咁樣係訓練你對自己既思想同感受有幾敏感，同埋深度思考去了解自己.

之後我建議你可以訓練定力. 打坐係唔錯既選擇，訓練你去覺知自己的身體、心理、精神，去集中自己既意識.

你上述所有問題都係因為你可以感知自己的思想和心理，但又不能自控、不知原因，所以感到煩惱. 係正常既情況.

我以前同你一樣，自己就係去到某一刻頂唔順爆煲，跟著我去睇佛經. 唔知點解又睇啲明啲. 跟著自己精神同思想既清晰度好咗、頭腦清楚咗咁，冇咁多迷霧.